許瑋甯寫親筆信道歉：世界只有一 個 中 國

許瑋甯日前在IG看了一則台灣遊客到日本旅遊的貼文，當中對方提到「阿六仔滿到炸開的地方」，中國網友認為該篇文章侮辱大陸人，而她給了「Like」，即暴露了「立場」。

許瑋甯不止刪IG謝罪，之後又透過大陸官媒央視的《中國電影報導》曝光她的手寫道歉信，稱因犯了這樣的錯令自己整晚沒睡，內心懊惱又悔恨，更表示：「這世界上只有一個中國，我不支持台獨，我討厭分裂」，再強調媽媽祖籍在安徽，而爸爸是美國意大利混血，自小長着和周圍不一樣的臉孔，被認為是外國人，久而久之她乾脆對自己說「我就是許家人」。

事實上，當許瑋甯即知自己的「Like」出事，今日凌晨已在微博道歉，留言：「我剛剛才發現自己犯了一個奇蠢無比的錯誤」，還即關閉了擁有近150萬人追隨者的IG戶口，她在道歉文解釋：「平時在ins上習慣了看圖，不太仔細看文字，這次就是只看圖就習慣性點了讚。不是「手滑」，不是助理誤點，也不是黑客。在看清文字內容之後簡直是想抽自己大嘴巴，我平時最討厭這樣的言論，現在居然蠢到去點讚，在此必須為自己的愚蠢行為向公眾致歉。」她在文中表示祖籍在中國安徽的蕪湖。現在家人都搬到了南京，聲言海峽兩岸都是一家人，自言會更加謹言慎行，將會關停IG，以嚴格反省。

鬼妹都要屈服

惡作劇之吻

好靚

手字幾靚

又贏

好慘

對佢失望
估唔到佢都係要跪低
本身好鍾意佢

手字好靚

為錢邊個唔跪

根本就係呢啲偽人先助長左班玻璃心既行為

好認同
搞到大陸人更加惡

大部分都跪
但唔跪嗰d喺香港都繼續俾人屌

唔跪咪無得賺 佢跪完一樣無得賺

道歉信用繁體字
希望佢畀大劣人屌多穫